{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_027091",
        "source": "도서",
        "writer": "이재언",
        "ISBN_ISNN": "9791197438271",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국의 섬 - 여수시·광양시'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2021-06-15",
        "domain": "자연관광",
        "title": "수항도3"
    },
    "text": "水項島は全羅南道麗水市南面に位置する島で、面積は0.05km2で、海岸線の長さは1kmだ。島の最高点は56mであり、人口は2016年基準で1世帯1人だ。水項島は麗水から南に23km離れている。1993年春にソウルに本部を置くバナバ宣教会で筆者を島宣教師として派遣し、スハン島を訪れることになった。筆者の役割は灯台湖を建造し、この船に乗って老化島を中心に教会のない島を巡回することだった。最初は経験のなかった筆者にとって大きな挑戦だったが、島の住民たちの暖かい歓迎と人生に接し、島福祉の必要性を感じるようになった。このような経験を通じて筆者はより大きな夢と抱負を抱いて全国の島巡りを夢見るようになった。水項島は水が足りないところで、70年代から地下に溜まった水をポンプで上げて使用している。お湯は冬には凍りつくので溶かして使わなければならない。本島のクァク·フバンさんは、「若い頃、ポンプをしながら腰を伸ばした」と話した。家族が多かった時は、溜まっている水をすべて使えば、次の雨が降るまで待たなければならなかった。しかし、09年から麗水島福祉ネットワークで飲み水と福祉の恩恵を支援し、水の心配はなくなった。1990年以後、縁の島だったスハン島は現在クァク·フバンおばあさんとイ·ドオクおじいさんが暮らしているが、彼らは島福祉と縁を結んだ時から着実に島で生活してきた。スハン島を訪問する島マニア一行は彼らの家で1泊をしたが、その家は長い間空いていたが、まだ床にかかった服と時計だけが止まっていた。クァク·フバンおばあさんは今は麗水にある娘の家に住んでいるが、年を取るにつれて島を離れることができないという。それでも元気になれば、再び水港に戻って農業をしながら暮らしたい」と話した。筆者はもうスハン島を離れる時間になり、心が複雑になった。灯台号を吊り下げた崩れた船着き場を後にして無人島になった水港島をいつ再び訪問するか分からないのが錯覚した。",
    "QA": [
        {
            "question": "水項島はどこに位置していますか？",
            "answer": "水項島は全羅南道麗水市南面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "水項島の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "水項島の面積は0.05平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "水項島の海岸線の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "水項島の海岸線の長さは1キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "水項島の最高点の標高は何メートルですか？",
            "answer": "水項島の最高点の標高は56メートルです。"
        },
        {
            "question": "水項島の人口は何人ですか？",
            "answer": "水項島の人口は2016年基準で1世帯1人です。"
        },
        {
            "question": "水項島は麗水からどのくらいの距離に位置していますか？",
            "answer": "水項島は麗水から南に23キロメートル離れています。"
        },
        {
            "question": "バナバ宣教会はどこに本部を置いていますか？",
            "answer": "バナバ宣教会はソウルに本部を置いています。"
        },
        {
            "question": "筆者は何のために水項島を訪れることになったのですか？",
            "answer": "筆者は灯台湖を建造し、島巡回などの宣教活動をするために水項島を訪れることになりました。"
        },
        {
            "question": "水項島の主な問題点は何ですか？",
            "answer": "水項島の主な問題点は水が足りないことです。"
        },
        {
            "question": "麗水島福祉ネットワークは何を支援していますか？",
            "answer": "麗水島福祉ネットワークは飲み水と福祉の恩恵を支援しています。"
        },
        {
            "question": "スハン島を訪問した島マニア一行はどこで1泊しましたか？",
            "answer": "スハン島を訪問した島マニア一行はクァク・フバンおばあさんとイ・ドオクおじいさんの家で1泊しました。"
        },
        {
            "question": "クァク・フバンおばあさんは現在どこに住んでいますか？",
            "answer": "クァク・フバンおばあさんは現在麗水にある娘の家に住んでいます。"
        },
        {
            "question": "スハン島に再び訪れることができるとき、クァク・フバンおばあさんは何をしたいと話しましたか？",
            "answer": "クァク・フバンおばあさんは元気になれば、再び水港に戻って農業をしながら暮らしたいと話しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 600,
        "QA": 495
    }
}